暖男收養260隻流浪狗欠債68萬 7旬父母拿出養老金出外打工助還債

為了讓無家可歸的流浪狗可以安頓下來，四川成都一名男子，自2017年起開始收容流浪狗，而且不斷擴大收容規模，至今已收養了200多隻狗，先後貸款60萬人民幣（約68萬港元）。年近7旬的父母要外出打工協助還債，妻子也與他離婚，但他認為收養流浪狗不只是因為喜歡，亦是因為尊重生命。

內地媒體報道，今年41歲的張凱，在2003年養了1隻狗，13年後狗狗去世。
"養了狗，你就知道，狗通人性。"
2017年起，他在住所附近找了一個面積400平方米的廠房，開始收養流浪狗，命名為「小天使動物保護中心」，最初只有50隻，後來狗隻數量不斷增加，到今年初已有近300隻，即使後來有些狗被領養，現時仍有260隻狗。
他表示，除了在廠房餵養，他也在附近地區給流浪狗餵食，若有人把狗送過來，他也從不拒絕。
"完全是尊重生命，想給牠們一條生路。"

隨狗隻數量愈來愈多，每月的耗資亦愈來愈龐大。張凱指，他每月支付場地租金為3000多元，他聘用了兩名工人共6000元，狗糧亦要1.3萬元，基本開支已達2萬多元人民幣，而他每月工資只有4至5000元，即使每月有數千至1萬多元的捐款，都不足維持收容中心運作。
張凱在2017年向銀行借貸20萬元，其後更向貸款公司貸款，最後還透支信用卡，至今已負債60多萬元。為了還債，他偷偷從父親戶口取走2萬元養老金，年近7旬的父母得悉後不但沒有責怪，更拿出10萬元養老金替他還債，不得已繼續打工。不過，妻子覺得張凱只把心思放在流浪狗上，要求與他離婚。
雖然現時有數名協助狗場的運作，但張凱希望未來有更多愛心人士參與，找到一個更大的場地，建立規範的流浪狗救助場所，並鼓勵人收養。
"實在沒有人要的，我負責把牠養老送終，把救助當成事業來做，做一輩子。"

四川省愛護動物團體認為，救助應該量力而行，不提倡貸款養狗，若還不了債，信用破產，不但令家庭陷入困境，更會影響狗隻的福利和捐款人的信任。

遲早俾人硬收 改狗肉加工廠
係大陸係做唔到善事的。

On9，自己都未顧掂，仲要搞到老婆走佬，老豆老母臨老過唔得世...

量力而為有咁難咩？

佢d愛心都幾自私

所以咪個個都唔出黎反政府囉

自己淨係顧自己，量力而為

量力而為同自私唔一樣掛
唔通搞到好似呢個主角咁好咩 無人可憐架喎

咁你都拉得埋?

通人性
咁佢又估唔到老婆走人，又要兩老去賺錢幫佢

根本自私，為一己私慾，漠視他人

on9 養岸狗

連累身邊所有人

咁偉大 轉個頭就比人捉哂去食

咪就係

外國人做=大愛無私奉獻
中國人做=自私

有餘力去幫叫善心
無餘力叫on9

其實無所謂既 佢覺得咁樣做係佢既人生意義咪得
老豆老母應該由得佢

點解冇人屌個老婆反而係屌個男人有啲嘢量力而為係唔夠㗎啦，咁講香港嗰啲乜嘢毛孩守護者全部都係自私撚啦，日日唔夠資金都上嚟籌旗，係咪應該改做有幾多人捐錢有幾多資金先救幾多隻狗咁先至好？上面段新聞講佢老竇老母出嚟打工姐，養兒100歲長憂99 ，可能人哋老竇老母都認同個仔咁樣做係啱嘅呢。